---
title: >-
    فقرۀ ۸۹
---
# فقرۀ ۸۹

<div class="n" id="bn1"><p>به‌خواسته و چیزگیتی گستاخ‌مباش‌،‌چه‌خواسته و چیز (‌مال و منال‌) گیتی ایدون همانا چون‌مرغی‌است که‌ازین درخت بر آن درخت نشسته و به هیچ درخت نپاید.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به گنج و به کالای گیتی مناز</p></div>
<div class="m2"><p>که کالای گیتی نپاید دراز</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو مرغی‌است گنج زر و خواسته</p></div>
<div class="m2"><p>جهان چون یکی باغ آراسته</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز شاخی به شاخی برآید همی</p></div>
<div class="m2"><p>به یک شاخ هرگز نپاید همی</p></div></div>